========================================================
Оборудование и системные требования для платформы Varwin
========================================================

Для работы с платформой Varwin требуется: 

- комплект оборудования виртуальной реальности
- персональный компьютер, соответствующий приведенным ниже системным требованиям.

Оборудование виртуальной реальности
===================================

1. Комплект виртуальной реальности (пункты a-c на выбор):

 **a. HTC Vive** 
 
 - полный комплект: шлем виртуальной реальности - 1 шт., беспроводной контроллер - 2 шт., базовые станции - 2 шт., фурнитура для крепления базовых станций к стене, аксессуары
 - стойки для фототехники - могут потребоваться для размещения на них базовых станций, в зависимости от параметров помещения и желаемого расположения базовых станций.
	  
 **b. Oculus** 
 
 - шлем виртуальной реальности - 1 шт., беспроводной контроллер - 2 шт., инфракрасная камера-трекер - 2 шт., аксессуары
 
 **c. Windows Mixed Reality (WMR) (любой производитель)**
 
 - шлем виртуальной реальности - 1 шт., беспроводной контроллер - 2 шт., аксессуары
 - гарнитура WMR не требует дополнительных трекеров движения
 
.. hint:: Функции `“Редактирование на ПК” (Desktop Editor) <https://varwin.readthedocs.io/ru/latest/manuals/creating-vr-projects.html#vr-desktop-editor>`__ и `“Просмотр на ПК” (Desktop Player) <https://varwin.readthedocs.io/ru/latest/manuals/creating-vr-projects.html#vr-desktop-player>`__ позволяют создавать VR-проекты на Varwin и без оборудования виртуальной реальности.

Системные требования к ПК
=========================

Минимальные системные требования платформы Varwin соответствуют минимальным требованиям производителя вашего оборудования.
Рекомендованные средние параметры для оптимальной работы платформы:

1. Windows 10 и выше, x64     
2. Процессор Intel Core i5 - i7\* или AMD Ryzen 5
3. Оперативная память от 8 ГБ
4. Видеокарта GeForce GTX 1060 от 6 ГБ видеопамяти и выше\* (или аналогичная по производительности)  
5. От 10 Гб свободного места на жестком диске
6. Материнская плата с поддержкой USB 3.0 и блок питания, соответствующие компонентам выше
7. **(для WMR)**: Bluetooth 4.0
8. Видеовыход HDMI 1.4, 2.0 или DisplayPort 1.3 (в зависимости от требований выбранного оборудования)

\* В зависимости от сложности контента, который предполагается обрабатывать

Проверка совместимости
======================

Производители комплектов виртуальной реальности предлагают инструменты проверки совместимости компьютеров на базе Windows со своими продуктами. Выберите интересующую систему и скачайте инструмент проверки совместимости из официального источника:

- `Инструмент проверки совместимости HTC Vive <http://dl4.htc.com/vive/ViveCheck/ViveCheck.exe>`_
- `Инструмент проверки совместимости Windows Mixed Reality <https://www.microsoft.com/en-us/store/p/windows-mixed-reality-pc-check/9nzvl19n7cnc?rtc=1>`_
- `Инструмент проверки совместимости Oculus Rift  <https://ocul.us/compat-tool>`_

Программное обеспечение
=======================

Для работы с платформой Varwin на вашем ПК должны быть установлены следующие программы:

1. Steam
2. Steam VR
3. **(для оборудования Windows Mixed Reality)**: Windows Mixed Reality for SteamVR
4. `Unity <https://unity3d.com/get-unity/download/archive>`_ |unity_version| (для создания объектов / шаблонов сцен)

Пошаговое описание установки этих программ: `Установка и запуск платформы Varwin <https://varwin.readthedocs.io/ru/latest/manuals/install.html#id1>`_
